港共：承認曾私下向晶苑尋求咨詢 對方得知內幕後主動叩門 強調一切依照程序辦事

創科局指晶苑行政總裁主動提出協助生產重用口罩
07.05.2020 09:58

創新及科技局常任秘書長蔡淑嫻在一個節目指，不明白外界為何批評生產重用口罩牽涉利益輸送。她在本台節目指，自己曾向成衣製造商晶苑集團行政總裁羅正亮請教，對方獲悉政府計劃自行生產可重用口罩後，主動表示研究能否協助，之後由香港紡織及成衣研發中心董事王志輝跟進，強調尋找生產商、物料的過程亦跟足政府採購的程序，當中列明牽涉公眾健康的工作可進行直接採購。

蔡淑嫻又指，口罩現時主要由晶苑位於越南的廠房生產；荃灣南豐紗廠、土瓜灣聯業製衣借出車間及提供空間擺放口罩；大埔工業邨的龍達環保紗廠就提供無塵室，為口罩進行臭氧消毒。她表示，目前政府口罩存量900多萬個，足以派發予全港市民，又說市民登記時填寫資料用作派遞、核實及通知用途，過程按照私隱條例進行。

咁8億撥款有無招標呀？

南豐請車衣工幫手保存口罩?

影到相疑似係南豐紗廠入面 (非無塵車間), 成班廢老整緊口罩喎

解釋吓？

林鄭視察保存口罩？

嗰班倉務員嚟？

仲要讚一讚退休車衣工為抗疫出一分力幫手保存口罩

只要一個車衣工帶肺炎菌就全部口罩唔合格

佢地依家會答: 當初政府招標買外科口罩市民就批評唔識變通，點解依家會要求招標咁雙重標準呢？

當然我地知道研發新野同購買現有既產品係兩樣野，但佢地咁無恥係完全唔在乎架

晶苑呢間垃圾都做得?

ps: 第一份工晶苑做

真係辛苦晒佢地啦, 屌！

8億撥款有無招標呀？

有無廠商可以用1億做到？

如果有1億做到既廠商, 而你唔公開招標, 就走去批8億CONTRACT,

咁係咪利益輸送呢？

香港勝在有IC...當我冇講過

中國斌都屌鳩你
肯定分贓不勻

姐係
港共：我俾錢你洗好唔好
紅資：好，我黎幫下手

咁叫冇利益輸送

真係咁都得